{
    "question": "Nani bermaksud meminjam empat buku untuk hari ini diantara delapan buku temannya yang bisa dipinjam, yaitu A, B, C, D, E, F, G, dan H. berikut ketentuan dalam memilih :    1. Antara buku A dan C harus dipilih salah satu. \r\n2. Apabila F dan B harus dipinjam bersama-sama. \r\n3. H dan E tidak dapat dipinjam bersama-sama.\r\n\r\n Jika Nani meminjam buku H, keempat buku yang mungkin dipinjam Nani adalah\r\n\r\n a. A, B, G, dan H \r\n b. A, E, F, dan H \r\n c. B, D, F, dan H \r\n d. C, D, G, dan H \r\n e. C, F, D, dan H\r\n\r\n\r\nTolong dong \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>~Penjelasan</h2><p></p><p>Diketahui bahwa : </p><p>1. Antara buku A dan C harus dipilih salah satu. </p><p>2. Apabila F dan B harus dipinjam bersama-sama. </p><p>3. H dan E tidak dapat dipinjam bersama-sama.</p><p></p><p>Jika Nani meminjam buku H, maka : </p><ul><li>Eliminasi opsi a, karena B harus dipinjam bersama F</li><li>Eliminasi opsi b, karena E dan H tidak bisa dipinjam bersamaan</li><li>Opsi c kemungkinan benar, karena memenuhi aturan yaitu B dan F dipinjam bersama dan H harus dipinjam secara tunggal</li><li> opsi d kemungkinan benar karena Memilih salah satu Dari A dan C, dan H dan E tidak dipinjam bersama</li><li>Opsi e salah karena F harus dipinjam dgn B</li></ul><p></p><p>Maka kemungkinan keempat buku yang mungkin dipinjam Nani adalah Buku <strong>B</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>D</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>F</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>o</strong><strong>p</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>)</strong> karena yang paling memenuhi ketentuannya..</p><p></p><p>~Ambiziuz02</p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p>\u27a1\ufe0fDari keenam kemungkinan di atas, yang terdapat pilihan jawaban yaitu B,D,F,H dan C,D,G,H (pilihan c dan d)</p><p>=============================</p><h2>Pendahuluan </h2><p><strong><em>Peluang adalah merupakan</em></strong> kemungkinan kemungkinan yang akan terjadi pada suatu peristiwa atau sebuah kejadian.</p><p><strong>RUMUS PELUANG </strong></p><p><strong>P(k) = n(k)/n(s) dg k &lt; s</strong></p><p>Peluang = titik sampel/ruang sampel</p><p>Titik sampel = semua kemungkinan yang terjadi yang ditanyakan.</p><p>Ruang sampel = seluruh kemungkinan kejadian</p><p>Langkahnya cari titik sampel, kemudian ruang sampel. Baru cari peluang</p><p></p><h3>Diketahui </h3><p>Nani bermaksud meminjam empat buku untuk hari ini diantara delapan buku temannya yang bisa dipinjam, yaitu A, B, C, D, E, F, G, dan H. berikut ketentuan dalam memilih :</p><p></p><p>1. Antara buku A dan C harus dipilih salah satu. </p><p>2. Apabila F dan B harus dipinjam bersama-sama. </p><p>3. H dan E tidak dapat dipinjam bersama-sama.</p><p></p><p>Jika Nani meminjam buku H, keempat buku yang mungkin dipinjam Nani adalah</p><p></p><p>a. A, B, G, dan H </p><p>b. A, E, F, dan H </p><p>c. B, D, F, dan H </p><p>d. C, D, G, dan H </p><p>e. C, F, D, dan H</p><p></p><h3>Ditanya </h3><p>Jika Nani meminjam buku H, keempat buku yang mungkin dipinjam Nani adalah</p><p></p><h3>Jawab </h3><p>C dan D</p><p></p><h3>Pembahasan </h3><p>Nani akan meminjam 4 buku buku dari dari 8 buku (A,B,C,D,E) dengan ketentuan:</p><p>1. Antara buku A dan C harus dipilih salah satu. </p><p>2. Apabila F dan B harus dipinjam bersama-sama. </p><p>3. H dan E tidak dapat dipinjam bersama-sama.</p><p></p><p>\u2713Sesuai ketentuan no. 1, antara buku  A dan C harus dipilih salah satu, berarti tidak boleh meminjam kedua buku secara bersamaan, namun tindak meminjam  keduanya pun tidak dipermasalahkan. </p><p>\u2713Sesuai ketentuan no. 2 Buku F dan B harus dipinjam bersama-sama, berarti jika salah satu buku tidak dipinjam maka buku yang lain juga tidak boleh dipinjam.</p><p>\u2713Diketahui Nani meminjam buku H, sehingga buku E tidak akan dipinjam (ketentuan no. 4)</p><p></p><p>Berdasarkan penjabaran di atas, Kemungkinan cara Nani meminjam buku:</p><p>1) A,B,F,H</p><p>2) A,D,G,H</p><p>3) C,B,F,H</p><p>4) C,D,G,H</p><p>5) B,D,F,H</p><p>6) B,F,G,H</p><p></p><h3>Kesimpulan </h3><p>Dari keenam kemungkinan di atas, yang terdapat pilihan jawaban yaitu B,D,F,H dan C,D,G,H (pilihan c dan d)</p><p>=============================</p><h3>Pelajari Lebih lanjut :</h3><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/35057345</li><li>https://brainly.co.id/tugas/30242686</li><li>https://brainly.co.id/tugas/31987421</li></ul><p></p><h3>Detail Jawaban :</h3><p>Mapel          : Matematika </p><p>Materi          : 12 SMA</p><p>Bab              : Peluang </p><p>Kode Soal    : 2</p><p>Kode Kategorisasi : 8.2.10</p><p>Kata kunci  : Jika Nani meminjam buku H, keempat buku yang mungkin dipinjam Nani adalah.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "keseluruhan-adalah-a-3-tahun-b-34-tahun-c-35-tahun-d-36-ton-167",
            "question": "Keseluruhan adalah a 3 tahun B 34 tahun c 35 tahun D 36 ton\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. 36  ton</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-perhatikan-bangun-datar-di-bawah-ini-8-dm-bangun-datar-itu-ad-994",
            "question": "6. perhatikan bangun datar di bawah ini.    8 dm\r\nbangun datar itu adalah segitiga sa-\r\nma sisi. panjang sisinya 8 dm. keliling\r\nbangun datar itu adalah ....\r\n16 dm\r\nc. 27 dm\r\nb. 24 dm d. 64 dm\r\na.bangun datar itu adalah segitiga sama sisi panjang sisinya 8 dm keliling bangun datar itu adalah a 16 dm b 24 dm c 27 dm d 64 dm \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2><strong>24 dm</strong></h2><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><h2><strong>Kll. Segitiga = s + s + s</strong></h2><p><strong>Diketahui</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>8</strong><strong> </strong><strong>dm</strong></p><p><strong>Ditanya</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>keliling</strong><strong> </strong><strong>segitiga</strong><strong> </strong><strong>tersebut</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Jawab</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><ul><li><strong>K</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Segitiga</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>s</strong></li><li><strong>Kll. Segitiga =</strong><strong> </strong><strong>8</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>8</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>8</strong></li><li><strong>Kll. Segitiga = </strong><strong>2</strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>dm</strong></li></ul><h2><strong>Kesimpulan</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Jadi</strong><strong> </strong><strong>keliling</strong><strong> </strong><strong>segitiga</strong><strong> </strong><strong>tersebut</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>dm</strong></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>24 dm</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><h2>\u2206 Keliling Segitiga \u2206</h2><p>\u2737<strong>S</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>sama </strong><strong>sisi </strong>ialah segitiga yang ketiga sisinya sama panjang dan punya 3 sudut yang sama besarnya. </p><p></p><p>\u2737<strong>K</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>segitiga</strong> adalah hasil dari penjumlahan panjang ketiga sisinya. Maka rumus mencari keliling segitiga sama sisi ialah <strong>sisi </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>atau </strong><strong>sisi </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>sisi </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>sisi.</strong></p><p></p><h3>Pembahasan : </h3><p><strong>\u2737</strong><strong>Diketahui</strong> : </p><p>panjang sisi bangun Segitiga sama kaki = 8 dm</p><p>Karena segitiga sama kaki maka otomatis, panjang sisi yang lain juga <strong>8</strong><strong> </strong>dm.</p><p><strong>\u2737</strong><strong>Ditanya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><u>Keliling segitiga = ?</u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u><u> </u></p><p><strong>\u2737</strong><strong>Jawab </strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>Keliling segitiga = sisi + sisi + sisi</p><p>                           = 8 dm + 8 dm + 8 dm</p><p>                           = <strong>24 dm.</strong></p><h3>Kesimpulan :</h3><p>Maka didapatkan keliling suatu segitiga sama sisi <u>yang memiliki panjang sisi 8 dm adalah <strong>2</strong><strong>4</strong><strong> </strong>dm.</u><u> </u></p><h3>Pelajari lebih lanjut : </h3><ul><li>Contoh soal lain mengenai keliling segitiga sama sisi : \u2192 https://brainly.co.id/tugas/13365646 </li><li>\u2192 https://brainly.co.id/tugas/21836837</li><li>Rumus keliling segitiga sama sisi : \u2192 https://brainly.co.id/tugas/9741316</li><li>Soal - Soal phytagoras : \u2192 https://brainly.co.id/tugas/21194696</li></ul><p>______________________________</p><h3>Detail jawaban : </h3><p>Mapel : Matematika</p><p>Kelas : 4</p><p>Materi : Segitiga dan Jajargenjang</p><p>Kata Kunci : Keliling Segitiga Sama Sisi</p><p>Kode Soal : 2</p><p>Kode Kategorisasi : 4.2.4</p><p>                         </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-1-buah-buku-tulis-rp-175000-berapa-harga-5-buah-buku-tu-335",
            "question": "Harga 1 buah buku tulis rp. 1.750,00. berapa harga 5 buah buku tulis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>8.750,00 maaf kalo salah</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>smoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-donk-bsok-di-kumpulkan-ulangan-bhs-indonesia-6-anak-rata-366",
            "question": "Bantuin donk, bsok di kumpulkan    Ulangan Bhs Indonesia 6 anak rata-ratanya 80.\r\n\r\nJika ingin rata-ratanya 82. Maka siswa ke 7 nilainya harus berapa?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>simpel, tinggal 82 x 7 = 574</p><p>sekarang 80 x 6 = 480 </p><p>tinggal dikurangkan</p><p>574-480 = 94</p><p>jawabannya siswa ke-7 nilainya harus 94</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-lingkaran-yang-berpusat-di-titik-p-dan-q-jari-jari-ling-793",
            "question": "Dua buah lingkaran yang berpusat di titik P dan Q, jari-jari lingkaran P adalah 7 cm dan jari-jari lingkaran Q adalah 5 cm. Jarak kedua pusat lingkaran tersebut 15 cm. sehingga panjang garis singgung persekutuan dalam kedua lingkatran tersebut adalah \u2026.    help",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-akar-akar-kuardat-dari-2x2-7x50-694",
            "question": "Tentukan persamaan akar akar kuardat dari 2X\u00b2-7x+5=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Jawab:</strong></h2><p><strong></strong>[tex]x_{1} =1, x_{2} =\\frac{5}{2}[/tex]<strong></strong></p><p><strong></strong></p><h2><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></h2><p>[tex]2x^{2} -7x+=0\\\\2x^{2} -2x-5x+5=0\\\\2x(x-1)-5(x-1)=0\\\\(x-1)(2x-5)=0\\\\[/tex]</p><p></p><p>[tex]x-1=0\\\\x=1[/tex]</p><p></p><p>[tex]2x-5=0\\\\x=\\frac{5}{2}[/tex]</p><p></p><p>Jadi [tex]x_{1} =1, x_{2} =\\frac{5}{2}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-sin-a-b-tan-a-tan-b-adalala-529",
            "question": "Bentuk sederhana Dari sin (a -b) \r\n __________ \r\n tan a - tan b adalalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>sin (a-b)/Tan a- Tan b</p><p>--&gt;sin a. cos b - cos a. sin b</p><p>    ___________________</p><p>     sin a / cos a  -  sin b/cos b</p><p></p><p>--&gt;sin a.cos b- cos a . sin b</p><p>     ___________________</p><p>      sin a . cos b - sin b . cos a</p><p>     ____________________</p><p>            cos a . cos b</p><p>--&gt;sin a . cos b - cos a . sin b \u00d7 cos a . cos b</p><p>                                                 ___________</p><p>                                          sin a. cos b- sin b. cos a </p><p> </p><p>--&gt; cos a . cos b</p><p>               </p><p>  </p><p>    </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-nilai-x-dari-7x39x15-adalah-454",
            "question": "Berapakah nilai x dari 7x+3\u22659x+15 adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2344785699856808660986</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-sin-e-gt-0-kuadran-ii-8-13-diberikan-tan-15-tentuka-171",
            "question": "Dengan sin e &gt; 0 (kuadran II)    8\r\n13. Diberikan tan =\r\n15\r\ntentukan nilai dari :\r\na.\r\nCOS O\r\nb. sin e\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>klloinbbvvvvgjjjjjhhuuuu. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-akan-membuat-kerangka-balok-dengan-ukuran-panjang-10-cmleba-433",
            "question": "Andi akan membuat kerangka balok dengan ukuran panjang 10 cm,lebar 5 cm,dan tinggi 20 cm,jika kawat yang terserap 5 meter berapa banyak kerangka balok yang dapat di buat Andi....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u25cf Materi : Bangun Ruang</p><p>\u25cf Kode Kategorisasi : 8.2.8</p><p></p><h2>3 kerangka balok</h2><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>5 kerangka balok</p><p>= 4 (p + l + t)</p><p>= 4 x (10 + 5 + 20)</p><p>= 4 x 35</p><p>= 140 cm</p><p></p><p>jika tersedia 5 meter kerangka balok yang dapat di buat Andi</p><p>= 5 m : 140 cm</p><p>= 500 : 140 cm</p><p>= 3,5</p><p>= <strong>3 kerangka balok</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}